\chapter*{Abstrakt}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstrakt}

Tato diplomová práce se zabývá marketingovým výzkumem zaměřeným na posouzení potenciálu vstupu nové značky mraženého ovoce v~čokoládě na český trh. Práce vychází z~identifikace mezery na trhu, kde v~současnosti dominuje zahraniční značka Franui bez přímé lokální konkurence. Cílem výzkumu je analyzovat spotřebitelské preference, cenovou citlivost a~vnímání kategorie mraženého ovoce v~čokoládě českými spotřebiteli a~poskytnout podklady pro rozhodnutí o~uvedení značky Berrie na trh.

Výzkum využívá smíšenou metodologii. Kvalitativní fáze je navržena formou dvou skupinových diskusí (focus groups) zaměřených na generaci~Z a~matky s~dětmi, doplněných o~senzorickou analýzu metodou Central Location Test. Kvantitativní fáze je koncipována jako online dotazníkové šetření (\gls{cawi}) na vzorku 400 respondentů s~využitím metody Price Sensitivity Meter pro stanovení optimální cenové hladiny.

Práce kombinuje ověřená sekundární data s~transparentně označenými demonstračními odhady, které slouží jako analytický rámec pro navazující primární sběr dat. Výsledkem je předběžně formulovaná marketingová strategie vstupu značky Berrie na český trh.

\vspace{5mm}
\noindent\textbf{Klíčová slova:} marketingový výzkum, mražené ovoce v~čokoládě, vstup na trh, spotřebitelské preference, focus groups, senzorická analýza, cenová citlivost, Franui, Česká republika

% ============================================================================
\newpage
\chapter*{Abstract}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}

This diploma thesis presents a~marketing research study aimed at assessing the potential for introducing a~new brand of chocolate-covered frozen fruit to the Czech market. The research stems from the identification of a~market gap, where the foreign brand Franui currently dominates without a~direct local competitor. The objective is to analyse consumer preferences, price sensitivity, and category perception among Czech consumers, thereby providing a~foundation for the market entry decision of the new brand Berrie.

The research employs a~mixed-method approach. The qualitative phase is designed as two focus group discussions targeting Generation~Z consumers and mothers with children, complemented by a~sensory evaluation planned as a~Central Location Test. The quantitative phase is structured as an online survey (\gls{cawi}) with a~sample of 400 respondents, using the Price Sensitivity Meter method to determine the optimal price point.

The thesis combines verified secondary data with clearly labelled demonstration estimates used as an analytical scaffold for the subsequent primary data collection. The findings provide a~preliminary market-entry strategy for the Berrie brand.

\vspace{5mm}
\noindent\textbf{Keywords:} marketing research, chocolate-covered frozen fruit, market entry, consumer preferences, focus groups, sensory analysis, price sensitivity, Franui, Czech Republic

\newpage
