\chapter{Scénář skupinových diskusí}
\label{app:fgd_scenario}

Níže je uveden scénář moderátora pro skupinové diskuse. Celková délka diskuse: 80 minut.

\section*{Blok I — Vnímání produktu a~první dojem (20 min)}

\begin{enumerate}
  \item „Když se řekne mražený dezert, co si vybavíte jako první?"
  \item „Znáte značku Franui? V~čem je podle vás jiná než běžné nanuky nebo mražené dřeně?"
  \item „Jaké emoce ve vás vyvolává představa mraženého ovoce v~čokoládě?"
  \item „Koupili byste si takový produkt? Proč ano / proč ne?"
\end{enumerate}

\section*{Blok II — Senzorické testování (30 min)}

\textit{Respondentům jsou rozdány vzorky produktu Berrie.}

\begin{enumerate}
  \item „Jaký máte pocit z~textury po 5, 10, 15 minutách od vytažení z~mrazáku? Je ovoce stále pevné a~osvěžující, nebo už působí příliš měkkým dojmem?"
  \item „Jak vnímáte poměr mezi ovocem a~čokoládou? Není čokoláda příliš dominantní, nebo naopak málo výrazná oproti kyselosti ovoce?"
  \item „Jak na vás působí kombinace mraženého ovoce a~čokoládové krusty?"
  \item „Kterou variantu (borůvky, jahody, banán) byste si vybrali při opakovaném nákupu?"
\end{enumerate}

\section*{Blok III — Design a~positioning (30 min)}

\begin{enumerate}
  \item „Působí na vás obal produktu jako prémiová pochutina, kterou byste si koupili na Rohlík.cz nebo v~supermarketu?"
  \item „Na základě ochutnávky a~vzhledu balení, jakou cenu byste u~tohoto produktu očekávali? Působí na vás 150g balení jako adekvátní porce?"
  \item „Věřili byste českému původu ovoce, i~když je produkt v~mraženém stavu? Jak moc je pro vás informace o~lokálnosti a~BIO kvalitě důležitá?"
  \item „Zaujala by vás v~budoucnu více veganská varianta, nebo rozšíření o~jiné druhy ovoce?"
\end{enumerate}

% ============================================================================
\chapter{Struktura dotazníku CAWI}
\label{app:questionnaire}

\textit{Kompletní dotazník bude vložen po finalizaci výzkumného nástroje.}

\section*{Sekce 1 — Demografické údaje}
\begin{itemize}
  \item Věk, pohlaví, region, vzdělání
  \item Využívání sociálních sítí (Instagram, TikTok)
\end{itemize}

\section*{Sekce 2 — Chuťové preference}
\begin{itemize}
  \item „Které z~následujících druhů ovoce byste obalené v~čokoládě vyzkoušeli nejraději? (maliny, borůvky, banán, jahody, mix)"
  \item Preference typu čokolády (bílá, mléčná, hořká)
\end{itemize}

\section*{Sekce 3 — Nákupní chování}
\begin{itemize}
  \item „Při jaké příležitosti byste si mražené ovoce v~čokoládě nejpravděpodobněji koupili?"
  \item Preferovaný distribuční kanál
  \item Frekvence potenciálního nákupu
\end{itemize}

\section*{Sekce 4 — Cenová citlivost (PSM)}
\begin{itemize}
  \item „Při jaké ceně byste produkt považovali za tak drahý, že byste o~jeho koupi vůbec neuvažovali?"
  \item „Při jaké ceně byste produkt považovali za tak levný, že byste pochybovali o~jeho kvalitě?"
  \item „Jaká cena je podle vás už vysoká, ale stále byste o~koupi uvažovali?"
  \item „Jaká cena je podle vás výhodná (skvělý nákup)?"
\end{itemize}

% ============================================================================
\chapter{Protokol CLT a~kontrola podmínek}
\label{app:clt_protocol}

Tato příloha obsahuje standardizovaný manuál pro realizaci \gls{clt}, jehož cílem je minimalizovat vliv rušivých proměnných na senzorické hodnocení produktu.

\section*{A. Kontrolní proměnné prostředí}
\begin{table}[H]
\centering
\caption{Kontrolní proměnné CLT}
\label{tab:clt_controls}
\begin{tabularx}{\textwidth}{lX}
\toprule
\textbf{Proměnná} & \textbf{Standard} \\
\midrule
Teplota místnosti & $21 \pm 1\,^{\circ}\mathrm{C}$ \\
Relativní vlhkost & 45--55\,\% \\
Osvětlení & neutrální bílé světlo, 500--700 lux \\
Hluk & max. 40 dB (bez hudby, bez rušivých podnětů) \\
Podávání vzorků & kódované kelímky, randomizované pořadí \\
Teplota vzorku při podání & standardizovaná podle protokolu (intervaly 5 / 10 / 15 min od vyjmutí) \\
Neutralizace chuti & voda pokojové teploty + neslaný cracker mezi vzorky \\
\bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}

\section*{B. Operační postup testovacího sezení}
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Příprava (T--30 min):} kontrola prostředí, kalibrace času podávání, kontrola alergenových informací.
  \item \textbf{Instruktáž respondentů (T--10 min):} vysvětlení škály hodnocení, pravidla anonymního posuzování, zákaz vzájemné komunikace během hodnocení.
  \item \textbf{Podání vzorků (T0):} první vzorek podán dle randomizační tabulky; druhý vzorek po neutralizaci chuti.
  \item \textbf{Hodnocení atributů:} chuť, textura, vzhled, vůně, celkový dojem na 9bodové hedonické škále.
  \item \textbf{Záznam otevřených komentářů:} krátké kvalitativní poznámky bez moderátorského navádění.
\end{enumerate}

\section*{C. Randomizační schéma}

Pro omezení pořadového efektu se používá bloková randomizace ve dvou sekvencích:
\begin{itemize}
  \item Sekvence A: Berrie $\rightarrow$ Franui
  \item Sekvence B: Franui $\rightarrow$ Berrie
\end{itemize}

Respondenti jsou přiřazováni střídavě (A/B) v~poměru 1:1.

\section*{D. Formulář záznamu CLT (zkrácený vzor)}
\begin{table}[H]
\centering
\caption{Vzor hodnoticího archu CLT}
\label{tab:clt_form}
\begin{tabularx}{\textwidth}{lcc}
\toprule
\textbf{Atribut} & \textbf{Berrie (1--9)} & \textbf{Franui (1--9)} \\
\midrule
Chuť & & \\
Textura & & \\
Vzhled & & \\
Vůně & & \\
Celkový dojem & & \\
\midrule
Otevřený komentář & \multicolumn{2}{X}{\vspace{1.2cm}} \\
\bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}

\section*{E. Plán statistického vyhodnocení}
\begin{itemize}
  \item párový t-test pro porovnání průměrů Berrie vs. Franui v~hlavních atributech,
  \item kontrola normality reziduí (Shapiro--Wilk) a~případně neparametrická alternativa (Wilcoxonův test),
  \item ANOVA s~opakovanými měřeními pro analýzu efektu času (5 / 10 / 15 min) na texturu.
\end{itemize}

% ============================================================================
\chapter{Rozpočet výzkumu}
\label{app:budget}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Detailní rozpočet marketingového výzkumu značky Berrie}
\label{tab:budget_detail}
\begin{tabularx}{\textwidth}{Xlr}
\toprule
\textbf{Položka} & \textbf{Specifikace} & \textbf{Částka (Kč)} \\
\midrule
\multicolumn{3}{l}{\textbf{Online dotazníkové šetření (CAWI)}} \\
\quad Přístup k panelu respondentů & 400 respondentů & 35\,000 \\
\quad Nastavení a programování dotazníku & & 7\,000 \\
\midrule
\multicolumn{3}{l}{\textbf{Skupinové diskuse (FGD)}} \\
\quad Pronájem diskusní místnosti & 2 sessions × 80 min & 8\,000 \\
\quad Práce moderátora & & 8\,000 \\
\quad Odměny pro účastníky & 16 osob × 375 Kč & 6\,000 \\
\midrule
\multicolumn{3}{l}{\textbf{Senzorické testování (CLT)}} \\
\quad Pronájem prostor & & 6\,000 \\
\quad Práce zaškolených tazatelů & & 10\,000 \\
\midrule
\multicolumn{3}{l}{\textbf{Suroviny a vzorky}} \\
\quad Výroba vzorků Berrie & & 6\,000 \\
\quad Nákup konkurenčních produktů (Franui) & & 4\,000 \\
\midrule
\textbf{Celkem} & & \textbf{90\,000} \\
\bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}
