\chapter{Metodologie výzkumu}
\label{chap:methodology}

Tato kapitola popisuje výzkumný design, výběr metod sběru dat, způsob výběru respondentů a~etické aspekty realizovaného výzkumu. Zvolený přístup vychází z~principů smíšené metodologie, která kombinuje kvalitativní a~kvantitativní výzkumné metody za účelem komplexního pochopení zkoumaného problému \parencite{creswell_2018}.

V~aktuální fázi práce je metodologie zpracována jako plně specifikovaný výzkumný protokol: sekundární analytická část je dokončena, zatímco primární sběr dat (focus groups, CLT, CAWI) je časově plánován na navazující etapu projektu. Tato skutečnost je ve všech navazujících kapitolách explicitně zohledněna při interpretaci výsledků.

% ============================================================================
\section{Výzkumný design}
\label{sec:meth_design}

Pro zodpovězení stanovených výzkumných otázek byl zvolen sekvenční výzkumný design (Exploratory Sequential Design), ve kterém kvalitativní fáze předchází fázi kvantitativní \parencite{creswell_2018}. Tento přístup umožňuje nejprve prostřednictvím skupinových diskusí získat hlubší vhled do motivací a~bariér spotřebitelů a~následně ověřit získané poznatky na reprezentativnějším vzorku prostřednictvím dotazníkového šetření. Podle Creswella a~Plano Clarkové je tento design obzvláště vhodný při vývoji nových produktů a~marketingových nástrojů, kdy proměnné nejsou předem zcela zřejmé a~musí být nejprve kvalitativně prozkoumány.

Volba této smíšené metodologie (Mixed Methods Research) se opírá o~potřebu triangulace dat – propojení hloubkového vhledu do psychologie spotřebitele se statisticky významnými daty o~jeho cenové citlivosti.

Výzkum se skládá ze tří hlavních fází:
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Kvalitativní fáze} — skupinové diskuse (focus groups),
  \item \textbf{Senzorická analýza} — Central Location Test (\gls{clt}),
  \item \textbf{Kvantitativní fáze} — online dotazníkové šetření (\gls{cawi}).
\end{enumerate}

% ============================================================================
\section{Kvalitativní fáze — Focus Groups}
\label{sec:meth_focus_groups}

Skupinové diskuse (focus groups) představují jednu z~nejrozšířenějších kvalitativních metod marketingového výzkumu. \textcite{krueger_casey_2015} je definují jako pečlivě plánované diskuse v~přátelském prostředí, jejichž cílem je získat vnímání cílové skupiny na definované téma.

\subsection{Parametry skupinových diskusí}

Budou realizovány dvě skupinové diskuse, každá o~7--9 respondentech, v~délce přibližně 80 minut:

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Parametry skupinových diskusí}
\label{tab:fgd_params}
\begin{tabular}{lll}
\toprule
\textbf{Parametr} & \textbf{Skupina 1} & \textbf{Skupina 2} \\
\midrule
Cílová skupina & Gen Z a mileniálové & Matky s dětmi \\
Věk & 18--40 let & 25--40 let \\
Počet respondentů & 7--9 & 7--9 \\
Délka & 80 minut & 80 minut \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Struktura diskuse}

Diskuse je rozdělena do tří tematických bloků:

\begin{description}
  \item[Blok I — Vnímání produktu a~první dojem:] Mapování spontánních asociací s~kategorií mraženého ovoce v~čokoládě, povědomí o~značce Franui, emocionální reakce na koncept produktu.
  \item[Blok II — Senzorické testování:] Řízená ochutnávka, hodnocení textury, chuťové rovnováhy a~senzorického kontrastu v~reálném čase.
  \item[Blok III — Design a~positioning:] Hodnocení vizuální stránky obalu, vnímání ceny, důvěra v~lokální původ a~\gls{bio} kvalitu, zájem o~budoucí varianty.
\end{description}

% ============================================================================
\section{Senzorická analýza — Central Location Test}
\label{sec:meth_clt}

Senzorická analýza bude realizována formou \gls{clt}, což je náročný typ výzkumu vyžadující vysokou míru soustředění respondenta \parencite{lawless_heymann_2010}. Testování proběhne za kontrolovaných podmínek s~využitím zaškolených tazatelů.

\subsection{Hodnocené parametry}

Senzorická analýza se zaměří na tři klíčové oblasti:

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Hodnocení textury v~čase:} Sledování změn struktury ovoce a~čokolády v~intervalech 5, 10 a~15 minut od vytažení z~mrazáku. Tímto způsobem se ověří kvalita technologie šokového mražení, která je klíčová pro zachování struktury ovoce \parencite{grover_negi_2023}.
  \item \textbf{Chuťová rovnováha a~kontrast:} Posuzování poměru mezi sladkostí čokolády a~kyselostí ovoce, hodnocení celkového senzorického dojmu.
  \item \textbf{Otevřené hodnocení:} Volné popisy senzorických vjemů za asistence zaškolených tazatelů.
\end{enumerate}

% ============================================================================
\section{Kvantitativní fáze — CAWI}
\label{sec:meth_cawi}

Kvantitativní fáze výzkumu bude realizována prostřednictvím online dotazníkového šetření metodou \gls{cawi}. Tato metoda byla zvolena pro svou efektivitu při oslovení širokého spektra respondentů a~rychlost sběru dat \parencite{punch_2014}.

\subsection{Parametry dotazníkového šetření}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Parametry kvantitativního výzkumu}
\label{tab:cawi_params}
\begin{tabular}{ll}
\toprule
\textbf{Parametr} & \textbf{Hodnota} \\
\midrule
Metoda sběru dat & CAWI (online dotazník) \\
Cílová skupina & 18--45 let \\
Výběrové kritérium & Aktivní uživatelé Instagramu a TikToku \\
Velikost vzorku & 400 respondentů \\
Reprezentativita & Kvótní výběr (věk, pohlaví, region) \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Tematické okruhy dotazníku}

Dotazník je strukturován do tří hlavních tematických okruhů:

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Chuťové preference:} Zjišťování preferencí ohledně druhů ovoce, typů čokolády a~jejich kombinací.
  \item \textbf{Nákupní chování:} Příležitosti a~motivace k~nákupu mraženého ovoce v~čokoládě, distribuční preference.
  \item \textbf{Cenová citlivost:} Aplikace metody \gls{psm} \parencite{vanwestendorp_1976} pro stanovení optimální cenové hladiny.
\end{enumerate}

\subsection{Metoda Price Sensitivity Meter (PSM)}

Pro měření cenové citlivosti bude využita metoda \gls{psm}. Respondenti budou odpovídat na čtyři standardizované otázky (viz Kapitola~\ref{sec:theory_pricing}), jejichž výsledky umožní identifikovat:
\begin{itemize}
  \item optimální cenový bod (OPP — Optimal Price Point),
  \item bod cenové indiference (IDP — Indifference Price Point),
  \item přijatelné cenové rozmezí (od bodu marginální láce PMC po bod marginální drahoty PME).
\end{itemize}

Výhoda Van Westendorpovy metody oproti přímému dotazování na ochotu platit (Willingness-to-Pay) spočívá v~tom, že nenutí respondenta racionálně kalkulovat jednu konkrétní cenu, ale zkoumá jeho vnímání hodnoty napříč cenovým spektrem.

\subsection{Měření lokálního patriotismu (CETSCALE)}
\label{subsec:meth_cetscale}

Pro kvantifikaci vlivu českého původu na nákupní rozhodování byla do dotazníku implementována modifikovaná zkrácená verze škály CETSCALE (Consumer Ethnocentric Tendencies Scale), kterou původně navrhli \textcite{shimp_sharma_1987}. Cílem je zjistit, do jaké míry spotřebitelé vnímají tuzemský původ produktu jako ukazatel vyšší kvality a~zda jsou ochotni za tento atribut zaplatit cenovou prémii. Měření je konstruováno kombinací Likertových škál a~uzavřených otázek s~výběrem procentuální přirážky.

\section{Operacionalizace teorie CBBE v~empirické části}
\label{sec:meth_cbbe_oper}

Aby byla zajištěna přímá návaznost mezi teoretickým rámcem (Kellerův model CBBE; Sekce~\ref{subsec:theory_cbbe}) a~empirickým šetřením, byly jednotlivé úrovně modelu převedeny do měřitelných indikátorů. Tím se eliminuje riziko „deklarativního“ použití teorie bez analytické opory v~datech.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Mapování CBBE modelu na výzkumné indikátory}
\label{tab:cbbe_mapping}
\begin{tabularx}{\textwidth}{l>{\raggedright\arraybackslash}X>{\raggedright\arraybackslash}X}
\toprule
\textbf{Úroveň CBBE} & \textbf{Operacionalizace v~práci} & \textbf{Metoda a~metrika} \\
\midrule
Salience (povědomí) & Znalost kategorie a~spontánní/podpořené povědomí o~značce & CAWI: awareness otázky (\%), focus groups: spontánní asociace \\
Performance \/ Imagery & Vnímaná kvalita, zdravost, vizuální atraktivita, lokální původ & CAWI: škály 1--10; CLT: hedonické skóre atributů \\
Judgments \/ Feelings & Vnímaná hodnota, důvěra ve značku, emocionální odezva & CAWI: hodnocení konceptu; focus groups: tematická analýza výroků \\
Resonance & Deklarovaná ochota k~opakovanému nákupu, doporučení (NPS), \emph{word-of-mouth} potenciál & CAWI: repurchase (\%), NPS; kvalitativně: ochota sdílet produkt \\
\bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}

Výsledná analytická logika je následující: pokud budou indikátory nižších úrovní CBBE (salience, performance) slabé, nelze očekávat silnou rezonanci; naopak robustní skóre napříč úrovněmi podporuje proveditelnost prémiového positioningu značky Berrie.

% ============================================================================
\section{Výběr respondentů}
\label{sec:meth_sampling}

Pro kvalitativní fázi budou respondenti vybíráni účelovým výběrem (purposive sampling) s~ohledem na definované segmenty — generace~Z/mileniálové a~matky s~dětmi \parencite{morgan_1997}.

Pro kvantitativní fázi bude uplatněn kvótní výběr s~cílem zajistit, aby struktura vzorku odpovídala reálnému rozložení české populace ve věku 18--45 let podle věku, pohlaví a~regionálního rozložení \parencite{czso_spotreba_2024}.

\subsection{Limity zobecnitelnosti a~kontrola výběrového zkreslení}
\label{subsec:meth_sampling_limits}

Navržený výběr je účelově orientován na segmenty s~nejvyšší očekávanou relevancí pro produkt Berrie, což zvyšuje strategickou využitelnost dat, ale současně omezuje plnou reprezentativnost pro celou populaci ČR. Kritické body jsou následující:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Geografická koncentrace:} Vstupní sběr (focus groups, CLT) je plánován primárně v~Praze, což může nadhodnotit adopci e-grocery a~prémiových produktů oproti menším městům.
  \item \textbf{Kanálové zkreslení CAWI:} Online metoda přirozeně zvýhodňuje digitálně aktivní respondenty; část populace s~nižší online aktivitou může být podreprezentována.
  \item \textbf{Věkové ohraničení:} Rozmezí 18--45 let je relevantní pro definované cílové segmenty, ale nepostihuje starší spotřebitele, kteří mohou mít odlišné cenové a~zdravotní preference.
\end{itemize}

Pro snížení dopadu uvedených limitů budou aplikována tato opatření:
\begin{enumerate}
  \item kvótní řízení sběru dat podle věku, pohlaví a~regionu,
  \item vážení dat při odchylce od cílové struktury vzorku,
  \item oddělené reportování výsledků pro Prahu/velká města vs. ostatní regiony,
  \item explicitní interpretace závěrů jako platných primárně pro analyzované segmenty, nikoli pro celou populaci.
\end{enumerate}

\section{Kontrola kvality dat a~validita}
\label{sec:meth_validity}

K~zajištění metodologické robustnosti jsou definovány postupy pro kontrolu reliability a~validity napříč výzkumnými fázemi:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Obsahová validita:} Dotazníkové baterie jsou odvozeny z~ověřených konstruktů (PSM, CETSCALE, CBBE operacionalizace).
  \item \textbf{Interní validita:} V~CLT jsou standardizovány podmínky testování (teplota vzorku, pořadí podání, časové intervaly hodnocení).
  \item \textbf{Externí validita:} CAWI šetření doplňuje kvalitativní a~senzorickou fázi, aby se snížilo riziko metodologicky jednostranných závěrů.
  \item \textbf{Reliabilita měření:} U~vícepoložkových škál bude po sběru dat ověřena vnitřní konzistence (Cronbachovo $\alpha$) a~v~případě potřeby provedena redukce položek.
\end{itemize}

Tato pravidla zajišťují, že práce neslouží pouze jako strategický koncept, ale jako transparentně auditovatelný výzkumný rámec připravený na integraci reálných primárních dat.

% ============================================================================
\section{Etické aspekty výzkumu}
\label{sec:meth_ethics}

Výzkum bude realizován v~souladu s~etickými principy výzkumné práce:
\begin{itemize}
  \item respondenti budou informováni o~účelu výzkumu a~způsobu využití dat,
  \item účast ve výzkumu bude dobrovolná,
  \item osobní údaje budou anonymizovány,
  \item respondenti v~rámci senzorického testování budou předem informováni o~složení testovaných produktů s~ohledem na případné potravinové alergie.
\end{itemize}
