\chapter{Výsledky a~strategická doporučení}
\label{chap:results}

\begin{quote}
\textit{Upozornění: Výsledky prezentované v~této kapitole vycházejí ze sekundární analýzy a~\textbf{odhadovaných indikátorů} odvozených z~veřejně dostupných oborových benchmarků. Jedná se o~předběžnou strategickou koncepci, která bude verifikována a~případně revidována po dokončení primárního výzkumu (CAWI, n=400; focus groups; senzorická analýza). Všechny odhadované hodnoty jsou explicitně označeny.}
\end{quote}

% ============================================================================
\section{Syntéza výsledků sekundární analýzy}
\label{sec:res_synthesis}

Provedená analýza tržního prostředí, spotřebitelských segmentů a~konkurenčních podmínek umožňuje formulovat čtyři klíčová zjištění, která tvoří základ pro navazující strategická doporučení.

\subsection{Zjištění 1: Tržní prostředí podporuje vstup}

Trh mražených zpracovaných ovoce a~zeleniny ve východní Evropě dosáhl v~roce 2024 hodnoty 2,53~mld.~USD s~meziročním růstem 7,4\,\% \parencite{frozenfoodeurope_2025}. Klíčové makroekonomické ukazatele rovněž hovoří ve prospěch vstupu:
\begin{itemize}
  \item výdaje na osobu ve východní Evropě (8,10~USD) dosahují pouhé třetiny úrovně západní Evropy (24,00~USD), což signalizuje konvergenční potenciál,
  \item HDP na osobu (PPP) v~ČR vzrostlo o~38\,\% za období 2018--2024 (z~41\,638 na 57\,285~USD) \parencite{worldbank_gdp_2026}, čímž se zvyšuje ochota platit za prémiové produkty,
  \item spotřeba ovoce (85,2~kg/os./rok) a~čokolády (6,2~kg/os./rok) zůstává stabilní \parencite{czso_spotreba_2024}, což potvrzuje zájem o~obě klíčové složky produktu.
\end{itemize}

\subsection{Zjištění 2: Identifikovaná tržní mezera}

Na českém trhu neexistuje lokální alternativa k~importovanému produktu Franui. Segment mraženého ovoce v~prémiové čokoládě je obsluhován výhradně jedním zahraničním dodavatelem s~omezenou distribucí (převážně Rohlík.cz) \parencite{rohlik_franui_2026}. Navíc volatilita kurzu EUR/CZK \parencite{cnb_kurzy_2026} představuje strukturální cenové riziko pro dovážený produkt, kterému lokální výrobce nepodléhá.

\subsection{Zjištění 3: Cenová příležitost}

PSM simulace (metodologická demonstrace) identifikovala optimální cenový bod na úrovni 112~Kč za 150g balení, zatímco horní hranice přijatelného rozmezí (131~Kč) leží výrazně pod cenou Franui (159,99~Kč). Navrhovaná cena Berrie (119--130~Kč) nabízí spotřebiteli cenovou úsporu 19--26\,\%.

\subsection{Zjištění 4: Segmentově specifické motivace}

Sekundární analýza identifikovala dva klíčové segmenty s~výrazně odlišnými nákupními motivacemi \parencite{solomon_2020, vysekalova_2011}:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Gen~Z / mileniálové} — vizuální atraktivita, sociální sdílení, impulsní nákup,
  \item \textbf{matky s~dětmi} — kvalita surovin, lokální původ, zdravotní aspekty.
\end{itemize}

\section{Propojení výsledků s~modelem CBBE}
\label{sec:res_cbbe_link}

Protože je teoretické ukotvení práce postaveno na modelu CBBE (Sekce~\ref{subsec:theory_cbbe}), je nutné explicitně zhodnotit, jak empirická část pokrývá jednotlivé úrovně budování značky. Tabulka~\ref{tab:cbbe_results_link} shrnuje návaznost mezi výzkumnými indikátory a~CBBE logikou.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Vazba empirických zjištění na úrovně CBBE}
\label{tab:cbbe_results_link}
\begin{tabularx}{\textwidth}{l>{\raggedright\arraybackslash}X>{\raggedright\arraybackslash}X}
\toprule
\textbf{Úroveň CBBE} & \textbf{Empirický indikátor v~práci} & \textbf{Předběžný interpretační závěr} \\
\midrule
Salience & Povědomí o~kategorii (odhad 22,5\,\%), znalost Franui, objevení přes sociální sítě & Kategorie je ve fázi raného růstu; priorita je budování mentální dostupnosti \\
Performance \/ Imagery & Senzorické skóre (simulace CLT), vnímaná kvalita, zdravost, lokální původ & Berrie má potenciál parity v~senzorice a~diferenciace v~lokálním příběhu \\
Judgments \/ Feelings & Nákupní záměr po konceptu, důvěra v~český původ, vnímaná hodnota ceny & Cenová hladina 119--130~Kč je kompatibilní s~positioningem „dostupného prémia" \\
Resonance & Odhad opakovaného nákupu (73,2\,\%), NPS (42), ochota doporučit produkt & Loajalitní potenciál je přítomen, ale vyžaduje ověření na reálných post-launch datech \\
\bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}

Výsledky tak netvoří izolovanou cenovou analýzu, ale konzistentní řetězec od povědomí po očekávanou rezonanci značky. Tím je v~práci explicitně splněn požadavek provázání teorie a~empirie.

% ============================================================================
\section{Odhadované ukazatele nákupního chování}
\label{sec:res_estimated_indicators}

Pro účely strategického plánování byly na základě oborových benchmarků a~logické extrapolace ze sekundárních dat odhadnuty klíčové ukazatele spotřebitelského chování. Tyto hodnoty slouží jako \textbf{pracovní hypotézy}, které budou testovány v~rámci primárního výzkumu.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Odhadované klíčové ukazatele (pracovní hypotézy)}
\label{tab:estimated_indicators}
\begin{tabularx}{\textwidth}{Xlrr}
\toprule
\textbf{Ukazatel} & \textbf{Segment} & \textbf{Odhad} & \textbf{Jednotka} \\
\midrule
Povědomí o~kategorii mraženého ovoce v~čokoládě & Všichni & 22,5 & \% \\
Nákupní záměr (po popisu konceptu) & Všichni & 61,4 & \% \\
Nákupní záměr & Gen~Z / mileniálové & 68,7 & \% \\
Nákupní záměr & Matky s~dětmi & 54,1 & \% \\
Důležitost lokálního původu & Všichni & 7,8 & škála 1--10 \\
Důležitost lokálního původu & Matky s~dětmi & 8,9 & škála 1--10 \\
Důležitost BIO certifikace & Všichni & 6,2 & škála 1--10 \\
Ochota k~opakovanému nákupu (po vyzkoušení) & Všichni & 73,2 & \% \\
Ochota platit prémii za český původ & Všichni & 18,5 & \% navíc \\
Net Promoter Score (odhadovaný) & Všichni & 42 & NPS \\
\bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}

\textit{Poznámka: Výše uvedené hodnoty představují odborný odhad autorky na základě analýzy srovnatelných produktových kategorií na evropském trhu. Skutečné hodnoty budou zjištěny primárním výzkumem (CAWI, n=400).}

\subsection{Odhadované preference produktových variant}

Na základě analýzy spotřebitelských trendů v~kategorii prémiových potravin a~pozice jednotlivých druhů ovoce na českém trhu byly odhadnuty preference:

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Odhadované preference druhů ovoce a~čokolády}
\label{tab:preferences}
\begin{tabular}{lr|lr}
\toprule
\textbf{Druh ovoce} & \textbf{Pref. (\%)} & \textbf{Typ čokolády} & \textbf{Pref. (\%)} \\
\midrule
Borůvky & 34,2 & Hořká & 38,1 \\
Jahody & 28,6 & Bílá & 31,4 \\
Maliny & 21,3 & Mléčná & 30,5 \\
Banán & 15,9 & & \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

% ============================================================================
\section{Strategická doporučení (předběžná)}
\label{sec:res_strategy}

Následující doporučení vycházejí z~kombinace ověřených sekundárních dat a~odhadovaných ukazatelů. \textbf{Jedná se o~předběžnou strategickou koncepci}, jejíž jednotlivé prvky budou konfirmovány nebo revidovány na základě výsledků primárního výzkumu.

\subsection{Produktová strategie}

\begin{itemize}
  \item Uvést na trh nejprve dvě vlajkové varianty: borůvky v~bílé čokoládě (nejvyšší odhadovaná preference 34,2\,\%) a~jahody v~hořké čokoládě (28,6\,\%).
  \item Zdůrazňovat český původ surovin (odhadovaná důležitost 7,8/10) a~technologii \gls{iqf} jako diferenciační prvky.
  \item Zvážit zavedení formátu „family pack\" (300g) pro segment matek s~dětmi, u~kterého je odhadován nižší nákupní záměr (54,1\,\%), ale vyšší loajalita po prvním vyzkoušení.
\end{itemize}

\subsection{Cenová strategie}

Navrhovaná cenová hladina vychází z~výsledků PSM simulace a~je kalibrována vůči ověřené ceně Franui \parencite{rohlik_franui_2026}:

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Navrhovaná cenová strategie Berrie (předběžná)}
\label{tab:pricing_strategy}
\begin{tabularx}{\textwidth}{lXr}
\toprule
\textbf{Varianta} & \textbf{Zdůvodnění} & \textbf{Cena (Kč)} \\
\midrule
Berrie Blueberry (150g) & Vlajkový produkt, nejv. preference (34,2\,\%) & 129,90 \\
Berrie Strawberry (150g) & Cenově přístupnější vstupní bod & 119,90 \\
Berrie Banana (150g) & Cílená na rodiny (segment matek s~dětmi) & 119,90 \\
Berrie Mix (150g) & Zaváděcí produkt pro nerozhodnuté & 124,90 \\
\bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}

Tato cenová hladina zajišťuje:
\begin{itemize}
  \item umístění v~přijatelném rozmezí PSM analýzy (92--131~Kč),
  \item cenovou úsporu 19--25\,\% oproti Franui,
  \item prostor pro odhadovanou ochotu platit 18,5\,\% prémii za český původ.
\end{itemize}

\subsection{Distribuční strategie}

Na základě analýzy distribučních kanálů a~odhadovaných preferencí (online preference Gen~Z: 42,3\,\%; preference supermarketů u~matek: 67,8\,\%) se doporučuje třífázový vstup:

\begin{description}
  \item[Fáze 1 (měsíce 1--3):] \textbf{Online priorita} — exkluzivní uvedení na Rohlík.cz \parencite{rohlik_franui_2026}. Cíl: oslovení early-adopters, sběr zpětné vazby, budování hodnocení.
  \item[Fáze 2 (měsíce 4--6):] \textbf{Rozšíření do retailu} — vstup do Albert a~Tesco. Zaměření na segment matek s~dětmi.
  \item[Fáze 3 (měsíce 7--12):] \textbf{Plné pokrytí} — Billa, Globus, Košík.cz. Zavedení family packu (300g).
\end{description}

\subsection{Komunikační strategie}

Komunikační strategie reflektuje segmentově specifické motivace:

\subsubsection{Segment Gen~Z / Mileniálové}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Kanály:} Instagram (Reels), TikTok, spolupráce s~food influencery (odhadovaná míra objevení přes sociální sítě: 58,4\,\%),
  \item \textbf{Obsah:} vizuálně atraktivní „unboxing\" videa, ASMR obsah, user-generated content kampaně,
  \item \textbf{Tón:} hravý, autentický, vizuálně prémiový.
\end{itemize}

\subsubsection{Segment Matky s~dětmi}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Kanály:} Facebook skupiny, mamablogerky, sampling na dětských akcích,
  \item \textbf{Obsah:} důraz na kvalitu surovin (odhadovaná důležitost lokálního původu: 8,9/10), BIO certifikace, „zdravější alternativa sladkostí\",
  \item \textbf{Tón:} informativní, důvěryhodný, zaměřený na rodinu.
\end{itemize}

\subsection{Návrh marketingového rozpočtu}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Orientační marketingový rozpočet — 1.\ rok}
\label{tab:budget}
\begin{tabular}{lr}
\toprule
\textbf{Položka} & \textbf{Rozpočet (Kč)} \\
\midrule
Influencer marketing (TikTok, Instagram) & 350\,000 \\
Digitální reklama (Meta Ads, Google Ads) & 250\,000 \\
Sampling a~ochutnávky v~prodejnách & 150\,000 \\
POS materiály a~merchandising & 100\,000 \\
Tvorba obsahu (foto, video, grafika) & 120\,000 \\
PR a~eventy & 80\,000 \\
E-commerce (Rohlík sponzoring) & 100\,000 \\
\midrule
\textbf{Celkem} & \textbf{1\,150\,000} \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Analýza bodu zvratu (Break-even analýza)}

Pro zhodnocení finanční proveditelnosti navrženého marketingového rozpočtu je nezbytné provést analýzu bodu zvratu (break-even analysis). Cílem je zjistit, jaký objem prodeje je nutný k~pokrytí fixní marketingové investice ve výši 1\,150\,000~Kč v~prvním roce.

Pro výpočet je definován následující model jednotkové ekonomiky (unit economics) pro jedno 150g balení produktu Berrie. Hodnoty představují expertní odhad autorky vycházející z~běžných marží v~kategorii mražených potravin:

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Model jednotkové ekonomiky (1 balení Berrie 150g)}
\label{tab:unit_economics}
\begin{tabularx}{0.8\textwidth}{Xr}
\toprule
\textbf{Položka} & \textbf{Hodnota (Kč)} \\
\midrule
Doporučená maloobchodní cena (MOC) vč. DPH & 124,90 \\
Maloobchodní cena bez DPH (12 \%) & 111,52 \\
Průměrná marže obchodníka (35 \% z~ceny bez DPH) & 39,03 \\
Výrobní a~logistické náklady (COGS) & 45,00 \\
\midrule
\textbf{Krycí příspěvek na 1 balení (Contribution Margin)} & \textbf{27,49} \\
\bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}

Bod zvratu ($BEP$, z~angl. Break-Even Point) pro pokrytí marketingového rozpočtu se vypočítá jako podíl fixních marketingových nákladů ($FC$) a~krycího příspěvku na jednotku ($CM$):

\begin{equation}
BEP = \frac{FC}{CM} = \frac{1\,150\,000}{27,49} \approx 41\,834 \text{ balení}
\end{equation}

Aby se investice do marketingu v~prvním roce vrátila, je nutné prodat přibližně \textbf{41\,834 balení}. Při průměrné prodejní ceně 124,90~Kč to představuje maloobchodní obrat přibližně \textbf{5,22~mil.~Kč}.

Rozděleno na 12 měsíců, značka Berrie musí dosáhnout průměrného prodeje cca \textbf{3\,486 balení měsíčně}. S~ohledem na velikost cílového segmentu a~plánovanou expanzi do retailových řetězců v~druhé polovině roku lze tento cíl považovat za realistický a~komerčně životaschopný.

\subsection{Řízení rizik (Risk Management)}
\label{subsec:res_risk_management}

Při vstupu nové značky na trh \gls{fmcg} je nezbytné identifikovat potenciální rizika a~definovat mitigační strategie. Následující matice rizik hodnotí pravděpodobnost výskytu a~závažnost dopadu na škále Nízká/Střední/Vysoká.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Matice rizik a mitigačních strategií}
\label{tab:risk_matrix}
\begin{tabularx}{\textwidth}{>{\raggedright\arraybackslash}p{4.5cm} >{\raggedright\arraybackslash}p{2cm} >{\raggedright\arraybackslash}X}
\toprule
\textbf{Identifikované riziko} & \textbf{P / D} & \textbf{Mitigační strategie} \\
\midrule
\textbf{Agresivní cenová reakce} \newline Značka Franui sníží ceny & Střední \newline Vysoký & Komunikace nesmí být postavena jen na ceně. Zvýšení důrazu na lokální původ (české ovoce) a~\gls{bio} složky. \\
\midrule
\textbf{Narušení dodavatelského řetězce} \newline Neúroda českého ovoce & Nízká \newline Vysoký & Diverzifikace dodavatelů (min.\ 3 různí farmáři z~různých regionů ČR), nákup do zásoby a~zamrazení při sklizni. \\
\midrule
\textbf{Kritika ze strany influencerů} \newline Negativní recenze chuti & Střední \newline Střední & Pečlivý výběr brand ambasadorů. Komplexní testování produktu formou \gls{clt} před oficiálním uvedením na trh. \\
\midrule
\textbf{Zpoždění retailového listingu} \newline Řetězce odmítnou produkt & Vysoká \newline Střední & Fokus na e-commerce (Rohlík.cz, Košík.cz) a~vlastní D2C (Direct-to-Consumer) prodeje v~prvních 6 měsících k~prokázání trakce. \\
\bottomrule
\end{tabularx}
\begin{tablenotes}\small
\item \textit{Poznámka: P = Pravděpodobnost, D = Dopad.}
\end{tablenotes}
\end{table}

\subsection{Scénářové spouštěče a~rozhodovací prahy}
\label{subsec:res_scenario_triggers}

Aby scénářové plánování nezůstalo pouze na úrovni popisu, je vhodné převést jej do sady měřitelných spouštěčů. Následující tabulka navazuje na scénáře v~Kapitole~\ref{subsec:res_market_entry_scenarios} a~na navržené KPI v~Sekci~\ref{subsec:res_entry_kpi}; cílem je vymezit, kdy má management upravit cenovou, distribuční nebo komunikační taktiku.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Rozhodovací prahy pro průběžné řízení vstupu}
\label{tab:scenario_triggers}
\small
\begin{tabularx}{\textwidth}{>{\raggedright\arraybackslash}p{3.8cm} >{\raggedright\arraybackslash}p{3.4cm} >{\raggedright\arraybackslash}p{2.3cm} >{\raggedright\arraybackslash}X}
\toprule
\textbf{KPI oblast} & \textbf{Sledovaný ukazatel} & \textbf{Spouštěč} & \textbf{Doporučená akce} \\
\midrule
Cenová výkonnost & Podíl prodejů v~pásmu 119--130~Kč & $< 55\,\%$ po 8 týdnech & Upravit cenovou architekturu (balení/gramáž), nikoliv plošně snižovat cenu; posílit komunikaci hodnoty (lokální původ, složení). \\
\midrule
Brand výkon & Spontánní povědomí o~značce Berrie & $< 10\,\%$ po 12 týdnech launch & Přesunout část rozpočtu z~konverzních kampaní do obsahových a~influencer kampaní. \\
\midrule
Retence & Odhad opakovaného nákupu (2. nákup) & $< 25\,\%$ po 3 měsících & Prioritizovat optimalizaci produktu (chuť/textura) a~post-nákupní komunikaci; zvýšit váhu CLT zpětné vazby. \\
\midrule
Distribuce & Aktivní prodejní kanály a~jejich obrat & E-grocery stagnace 2 měsíce v~řadě & Akcelerovat retail listing ve vybraných regionech a~testovat lokální promo podporu v~místě prodeje. \\
\bottomrule
\end{tabularx}
\normalsize
\end{table}

Takto definované prahy umožňují průběžně přepínat mezi base/upside/downside režimem bez ad hoc rozhodování. Strategické řízení vstupu je tím více datově ukotvené a~lépe obhajitelné i~při zvýšené tržní volatilitě.

\subsection{Harmonogram implementace (Time Schedule)}
\label{subsec:res_timeline}

Pro zajištění plynulého uvedení produktu na trh byl navržen implementační plán rozdělený do čtyř fází v~horizontu jednoho kalendářního roku (T = zahájení prodeje).

\begin{itemize}
  \item \textbf{Fáze 1: Vývoj a testování (T-6 až T-2 měsíce)} \\
  Finalizace receptury, senzorické testování (CLT), design obalu a~certifikace potravinářské bezpečnosti (IFS).
  \item \textbf{Fáze 2: Go-To-Market příprava (T-2 až T-0)} \\
  Zahájení výroby první šarže, zalistování produktu u~online prodejců (Rohlík.cz), spuštění teaser kampaně na sociálních sítích a~uzavření smluv s~influencery.
  \item \textbf{Fáze 3: Launch kampaně (T-0 až T+3 měsíce)} \\
  Oficiální spuštění prodeje, masivní nasazení výkonnostního marketingu (Meta Ads), PR články a~sampling na letních festivalech (tzv. zkušební nákupy).
  \item \textbf{Fáze 4: Retailová expanze a vyhodnocení (T+4 až T+6 měsíců)} \\
  Na základě dat z~e-commerce jednání s~kamennými řetězci (Billa, Albert), optimalizace dodavatelského řetězce a~případné uvedení dalších příchutí.
\end{itemize}

% ============================================================================
\section{Diskuse výsledků}
\label{sec:res_discussion}

Výsledky analýzy podporují základní tezi o~existenci tržní příležitosti. Diskuse je strukturována podle čtyř klíčových dimenzí.

\textbf{Cenová pozice.} PSM simulace identifikovala optimální cenový bod (112~Kč), který leží výrazně pod cenou Franui (160~Kč). Navrhovaná cena Berrie (119--130~Kč) se nachází v~horní části přijatelného rozmezí, čímž je zachován prémiový positioning a~zároveň nabídnuta cenová výhoda. Tato pozice bude ověřena reálnými PSM daty ze vzorku 400 respondentů.

\textbf{Lokální patriotismus.} Odhadovaná důležitost lokálního původu (7,8/10) naznačuje, že český spotřebitel preferuje tuzemské produkty. Ochota zaplatit za lokální původ přibližně 18,5\,\% navíc je konzistentní s~evropskými průzkumy, které reportují 10--25\% prémii za domácí potraviny. Tato hypotéza bude testována specifickou otázkou v~dotazníku CAWI.

\textbf{Distribuční příležitost.} Omezená distribuce Franui představuje strukturální příležitost. Odhadované preference ukazují, že 67,8\,\% matek s~dětmi preferuje nákup mražených produktů v~supermarketu, kde Franui není běžně dostupné \parencite{rohlik_franui_2026}.

\textbf{Komunikační výzva.} Hlavní riziko představuje absence povědomí o~značce. Odhadované povědomí o~kategorii (22,5\,\%) naznačuje, že bude nutná významná investice do budování kategorie, nikoliv pouze značky.

% ============================================================================
\section{Limity výzkumu a~metodologická transparentnost}
\label{sec:res_limits}

Autorka považuje za nezbytné transparentně identifikovat limity provedeného výzkumu a~míru spolehlivosti jednotlivých datových zdrojů:

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Ověřená sekundární data:} Tržní data z~veřejných zdrojů \parencite{frozenfoodeurope_2025, czso_spotreba_2024, usda_fas_2025} a~dat získaných z~API institucí \parencite{cnb_kurzy_2026, worldbank_gdp_2026} tvoří nejspolehlivější základ analýzy. Kde byly hodnoty interpolovány (zpětná kalkulace historických trendů), je to transparentně uvedeno.

  \item \textbf{Odhadované ukazatele:} Klíčové ukazatele nákupního chování (nákupní záměr, preference variant, NPS) představují \textbf{pracovní hypotézy} odvozené z~oborových benchmarků. Jejich primárním účelem je demonstrace analytického rámce a~strukturace budoucího primárního výzkumu. Skutečné hodnoty se mohou od odhadů lišit.

  \item \textbf{PSM parametry:} Prezentovaná PSM analýza je metodologickou demonstrací s~parametry odvozenými z~tržního kontextu \parencite{vanwestendorp_1976}. Výsledky budou verifikovány primárním výzkumem.

  \item \textbf{Subjektivní hodnocení:} SWOT analýza, segmentace a~srovnání 4P jsou autorskými expertními posouzeními, nikoliv empirickými daty.

  \item \textbf{Chybějící primární výzkum:} Kvalitativní (focus groups), kvantitativní (CAWI, n=400) a~senzorická fáze (CLT) budou realizovány v~období červen--srpen 2026. Po jejich dokončení budou odhadované ukazatele nahrazeny reálnými daty a~strategická doporučení odpovídajícím způsobem revidována.
\end{enumerate}

\textit{Navzdory uvedeným limitům poskytuje předložená analýza konzistentní a~vnitřně logický rámec pro posouzení tržního potenciálu. Struktura výzkumu je navržena tak, aby primární data mohla být bezešvě integrována bez nutnosti zásadní restrukturalizace závěrů.}
