\chapter{Teoretická východiska}
\label{chap:theory}

Tato kapitola shrnuje klíčové teoretické koncepty, na nichž je výzkumná část práce postavena. Postupně jsou představeny základy marketingového výzkumu, teorie spotřebitelského chování, problematika vstupu nového produktu na trh, metodologie senzorické analýzy potravin, přístupy k~měření cenové citlivosti a~principy moderní marketingové komunikace.

% ============================================================================
\section{Marketingový výzkum}
\label{sec:theory_mr}

Marketingový výzkum představuje systematický proces sběru, analýzy a~interpretace dat, který slouží jako podklad pro marketingová rozhodnutí \parencite{malhotra_2019}. Podle \textcite[s.~121]{kotler_keller_2016} je marketingový výzkum „systematické plánování, sběr, analýza a~reportování dat a~zjištění relevantních pro specifickou marketingovou situaci, které organizace čelí."

\subsection{Typy marketingového výzkumu}

V~odborné literatuře se tradičně rozlišují dva základní přístupy k~marketingovému výzkumu \parencite{kozel_2006, foret_2012}:

\begin{description}
  \item[Kvalitativní výzkum] se zaměřuje na porozumění motivacím, postojům a~pocitům spotřebitelů. Využívá metody jako hloubkové rozhovory, skupinové diskuse (focus groups) nebo projektivní techniky. Pracuje s~menšími vzorky respondentů, ale umožňuje hlubší vhled do zkoumaného jevu.
  \item[Kvantitativní výzkum] se orientuje na měření a~kvantifikaci jevů na větších vzorcích respondentů. Využívá strukturované dotazníky, experimenty a~pozorování. Výsledky jsou statisticky zobecnitelné na cílovou populaci.
\end{description}

Současné výzkumné přístupy stále častěji kombinují oba typy v~rámci tzv.\ smíšené metodologie (mixed methods), která umožňuje triangulaci dat a~komplexnější pochopení zkoumaného problému \parencite{creswell_2018}.

\subsection{Proces marketingového výzkumu}

\textcite{malhotra_2019} definuje šest hlavních kroků marketingového výzkumu:
\begin{enumerate}
  \item definice problému a~cílů výzkumu,
  \item návrh výzkumného designu,
  \item sběr dat,
  \item příprava a~analýza dat,
  \item interpretace výsledků,
  \item prezentace zjištění a~doporučení.
\end{enumerate}

% ============================================================================
\section{Spotřebitelské chování}
\label{sec:theory_consumer}

Spotřebitelské chování lze definovat jako studium procesů, které jedinec nebo skupina uplatňuje při výběru, nákupu, používání a~likvidaci produktů, služeb, myšlenek nebo zážitků k~uspokojení svých potřeb \parencite{solomon_2020}.

\subsection{Model rozhodovacího procesu spotřebitele}

Klasický model rozhodovacího procesu spotřebitele zahrnuje pět fází \parencite{kotler_keller_2016}:
\begin{enumerate}
  \item rozpoznání potřeby,
  \item hledání informací,
  \item hodnocení alternativ,
  \item nákupní rozhodnutí,
  \item ponákupní chování.
\end{enumerate}

V~kontextu prémiových potravinových produktů hrají klíčovou roli faktory jako vnímání kvality, důvěra ve značku a~emocionální aspekty nákupu \parencite{vysekalova_2011}. U~produktů typu mražené ovoce v~čokoládě je rozhodování spotřebitele navíc ovlivněno senzorickou zkušeností, vizuální prezentací a~sociálními doporučeními prostřednictvím sociálních sítí.

\subsection{Segmentace trhu}

Efektivní segmentace trhu je základním předpokladem úspěšného marketingového plánování. \textcite{dibb_simkin_2010} zdůrazňují, že kvalitní segmentace musí produkovat segmenty, které jsou měřitelné, dostatečně velké, dostupné, diferencovatelné a~akčně využitelné.

Pro účely této práce jsou definovány dva primární segmenty:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Generace~Z a~mileniálové} (18--40 let) — orientovaní na sociální sítě, vizuální stránku produktu, prémiovost a~zážitek,
  \item \textbf{Matky s~dětmi} (25--40 let) — kladou důraz na složení produktu, absenci umělých přísad a~hledají zdravější alternativu odměny pro děti.
\end{itemize}

% ============================================================================
\section{Vstup nového produktu na trh}
\label{sec:theory_market_entry}

Úspěšné uvedení nového produktu na trh vyžaduje systematickou přípravu zahrnující analýzu trhu, konkurenčního prostředí a~cílové skupiny \parencite{kotler_keller_2016}. Klíčovým předpokladem je identifikace mezery na trhu a~jasné vymezení konkurenční výhody.

\subsection{Positioning a~diferenciace}

\textcite{ries_trout_2001} definují positioning jako proces zaujmutí specifické pozice v~mysli spotřebitele. Efektivní positioning musí jasně komunikovat, v~čem se produkt odlišuje od konkurence a~jakou hodnotu přináší zákazníkovi.

V~případě značky Berrie je navrhovaný positioning postaven na třech pilířích:
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Lokální původ surovin} — české ovoce, případně v~\gls{bio} kvalitě,
  \item \textbf{Prémiová kvalita} — technologie šokového mražení (\gls{iqf}),
  \item \textbf{Cenová dostupnost} — konkurenceschopná cena vůči importovanému Franui.
\end{enumerate}

\textcite{trout_rivkin_2008} zdůrazňují, že diferenciace je v~současném přesyceném tržním prostředí klíčovým faktorem přežití. Produkt, který není schopen se jasně odlišit, ztrácí v~očích spotřebitele svou relevanci.

\subsection{Budování značky a~koncept CBBE}
\label{subsec:theory_cbbe}

Pro úspěšné uvedení nového produktu nepostačuje pouze funkční diferenciace, ale je nutné systematické budování hodnoty značky. \textcite{keller_2012} definuje hodnotu značky založenou na zákazníkovi (Customer-Based Brand Equity, CBBE) jako diferenciální efekt, který má znalost značky na reakci zákazníka na marketing dané značky. Model CBBE je postaven na čtyřech vzájemně provázaných stupních:

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Identita značky (Kdo jste?):} Vytvoření hlubokého a~širokého povědomí o~značce (Brand Salience). Pro novou značku Berrie to znamená budování základní asociace mezi názvem a~kategorií „mražené ovoce v~čokoládě“.
  \item \textbf{Význam značky (Co jste?):} Vytvoření bodů shody (Points-of-Parity) a~bodů odlišnosti (Points-of-Difference). Význam je tvořen jak racionálním výkonem produktu (chuť, kvalita čokolády), tak image značky (prémiovost, lokální udržitelnost).
  \item \textbf{Reakce na značku (Co si o vás myslím?):} Elicitace pozitivních spotřebitelských úsudků (např. vnímaná nadřazená kvalita) a~pocitů (radost, požitkářství, čisté svědomí z~nákupu českého produktu).
  \item \textbf{Vztah se značkou (Rezonance):} Budování dlouhodobé loajality a~angažovanosti, které se v~současnosti často projevuje formou aktivního sdílení a~tvorby obsahu uživateli (UGC — User Generated Content) na sociálních sítích.
\end{enumerate}

Kellerův model ukazuje, že cenová prémie (o~kterou Berrie usiluje v~rámci strategie dostupného luxusu) je ospravedlnitelná pouze tehdy, pokud je značka úspěšně vystavěna od základní kognitivní identity až po emocionální rezonanci.

\subsection{Trend premiumizace v segmentu FMCG}
\label{subsec:theory_premiumization}

Premiumizace představuje v~poslední dekádě jeden z~nejvýznamnějších růstových motorů v~sektoru rychloobrátkového zboží (\gls{fmcg}). \textcite{silverstein_2003} ve své průlomové práci definovali koncept „dostupného luxusu" (affordable luxury) nebo „new luxury", který vysvětluje, proč spotřebitelé ze střední třídy ochotně platí výraznou cenovou prémii za produkty každodenní spotřeby. 

Tento trend je hnán snahou spotřebitelů kompenzovat si stres a~ekonomickou nejistotu drobnými, ale vysoce kvalitními požitky. V~kontextu potravinářského průmyslu se premiumizace projevuje přechodem od masové produkce k~produktům s~vysokou přidanou hodnotou. Základními atributy prémiových potravin jsou:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Autenticita a transparentnost původu} — spotřebitelé vyžadují přesné informace o~tom, odkud suroviny pocházejí a~jak byly zpracovány.
  \item \textbf{Zdravotní a etický přesah} — absence umělých barviv (tzv.\ clean label), \gls{bio} certifikace nebo podpora lokálních farmářů.
  \item \textbf{Zážitek a vizuální atraktivita} — obalový design a~estetika produktu, která je sdílitelná na sociálních sítích.
\end{itemize}

Úspěšný positioning v~kategorii „dostupného luxusu" vyžaduje, aby značka nekomunikovala pouze racionální benefity (např.\ zasycení), ale především emocionální hodnotu (odměna, status, péče o~sebe).

\subsection{Privátní značky a~obrana nezávislého výrobce}
\label{subsec:theory_private_labels}

Specifikem evropského (a~zejména středoevropského) maloobchodního trhu je silná penetrace tzv. privátních značek obchodních řetězců (Private Labels / Store Brands), jako je například \textit{Nature's Promise} v~síti Albert. \textcite{kumar_steenkamp_2007} upozorňují, že privátní značky se vyvinuly od levných generických produktů do vysoce konkurenčních prémiových řad, které pro nezávislé výrobce představují zásadní hrozbu.

Aby nezávislý prémiový produkt (jako zamýšlené Berrie) obhájil svou existenci a~cenovou prémii na pultu vedle levnější privátní značky řetězce, musí podle Kumara a~Steenkampa aplikovat jednu ze specifických strategií: buď nabídnout radikální produktovou inovaci, kterou řetězec nedokáže rychle zkopírovat, nebo vytvořit natolik silné emocionální pouto se zákazníkem (skrze hodnotovou profilaci a~komunitu na sociálních sítích), že spotřebitel odmítne substituci privátní značkou. V~tomto kontextu představuje vysoce vizuální DTC (Direct-to-Consumer) marketing klíčovou zbraň nezávislého výrobce.

\subsection{Spotřebitelský etnocentrismus a~lokální patriotismus}
\label{subsec:theory_ethnocentrism}

Spotřebitelský etnocentrismus (consumer ethnocentrism) představuje tendenci spotřebitelů preferovat domácí produkty před zahraničními, a~to i~v~situacích, kdy zahraniční alternativa nabízí srovnatelnou nebo vyšší kvalitu \parencite{shimp_sharma_1987}. \textcite{shimp_sharma_1987} vyvinuli škálu CETSCALE (Consumer Ethnocentric Tendencies Scale) pro měření míry tohoto fenoménu, která se stala standardním nástrojem v~mezinárodním marketingovém výzkumu.

V~potravinářském kontextu se spotřebitelský etnocentrismus projevuje obzvláště silně. \textcite{schnettler_2011} prokázali, že u~potravinářských produktů je efekt etnocentrismu výraznější než u~nepotravinářského zboží, neboť potraviny jsou spotřebiteli vnímány jako kulturně a~emocionálně citlivá kategorie. Spotřebitelé asociují lokální potraviny s~vyšší čerstvostí, transparentností výrobního procesu a~podporou lokální ekonomiky.

\textbf{Lokální patriotismus v~ČR.} V~českém kontextu se lokální patriotismus projevuje preferencí produktů s~označeními „Český výrobek\", „Klasa\" nebo „Regionální potravina\". Výzkumy ukazují, že 65--80\,\% českých spotřebitelů deklaruje preferenci lokálních potravin, přičemž tato preference je nejsilnější v~kategorii ovoce, zeleniny a~mléčných výrobků \parencite{Czech_Sentiment}.

\textbf{Ochota platit prémii za lokální původ.} Metaanalýza evropských studií \parencite{Feldmann_Hamm_2015} prokázala, že spotřebitelé jsou ochotni zaplatit za lokálně vyrobené potraviny prémii v~rozmezí 10--25\,\% oproti importovaným alternativám. Tato ochota je moderována faktory jako vnímaná kvalita, důvěra v~producenta a~environmentální povědomí spotřebitele.

\textbf{BIO certifikace jako doplňkový signál kvality.} Vedle lokálního původu hraje v~rozhodovacím procesu spotřebitele roli i~certifikace ekologického zemědělství (BIO). \textcite{Aschemann_2007} ve své systematické review poukazují na to, že BIO certifikace funguje jako heuristický signál kvality, který snižuje vnímanou nejistotu spotřebitele a~zvyšuje důvěru v~produkt. V~ČR představuje podíl biopotravin na celkovém trhu přibližně 6\,\%, avšak s~rostoucím trendem zejména u~mladších spotřebitelů.

\textbf{Implikace pro značku Berrie.} Výše uvedené teoretické koncepty přímo podporují positioning značky Berrie, jehož klíčovým diferenciátorem je český původ surovin. Spotřebitelský etnocentrismus a~lokální patriotismus představují psychologický mechanismus, na jehož základě mohou čeští spotřebitelé preferovat Berrie před importovaným Franui — a~to i~v~situaci, kdy senzorické vlastnosti obou produktů jsou srovnatelné. Kombinace lokálního původu s~BIO certifikací vytváří dvojitý kvalitativní signál, který je dle dostupné literatury nejsilnější právě v~potravinářském segmentu.

\subsection{Ochota platit cenovou prémii}

\textcite{anselmsson_2014} prokázali, že image značky a~vnímaná kvalita jsou hlavními prediktory ochoty spotřebitele platit cenovou prémii za potravinářské produkty. V~kontextu této práce je to relevantní zejména proto, že značka Berrie vstupuje na trh s~cílem nabídnout prémium positioning s~nižší cenou než konkurent.

% ============================================================================
\section{Senzorický marketing a~hodnota značky}
\label{sec:theory_sensory}

Senzorická analýza je vědecká disciplína zabývající se hodnocením vlastností produktů prostřednictvím lidských smyslů — chuti, vůně, textury, vzhledu a~zvuku \parencite{lawless_heymann_2010}. V~potravinářském průmyslu představuje klíčový nástroj pro vývoj nových produktů a~ověřování spotřebitelské přijatelnosti.

Jak upozorňuje \textcite{krishna_2012} ve své průlomové práci o~senzorickém marketingu, zapojení lidských smyslů není jen technickým testem vlastností produktu, ale je to klíčový mechanismus, který podvědomě ovlivňuje spotřebitelské vnímání, úsudek a~následné chování. Využití pozitivních senzorických stimulů (např. příjemný vizuální kontrast mezi ovocem a~čokoládou, specifické křupnutí čokoládové polevy) má přímý dopad na budování hodnoty značky. Dobrý senzorický výkon tedy nefunguje odděleně, ale slouží jako kritický „bod shody“ či „bod odlišnosti“ v~rámci dříve zmíněného CBBE modelu (viz Kapitola~\ref{subsec:theory_cbbe}), čímž buduje hlubokou důvěru a~loajalitu.

\subsection{Central Location Test}

\gls{clt} je metoda senzorického hodnocení, při které respondenti hodnotí produkty na centrálním místě za kontrolovaných podmínek. Výhodou je standardizace podmínek testování, nevýhodou může být nižší ekologická validita ve srovnání s~hodnocením v~domácím prostředí \parencite{ruiz_capillas_2021}.

V~rámci této práce bude \gls{clt} využit k~hodnocení:
\begin{itemize}
  \item textury produktu v~různých časových intervalech po vytažení z~mrazáku (5, 10 a~15 minut),
  \item chuťové rovnováhy mezi čokoládovou vrstvou a~ovocným jádrem,
  \item celkového senzorického dojmu a~preference mezi produktem Berrie a~konkurenčním Franui.
\end{itemize}

% ============================================================================
\section{Cenová citlivost spotřebitelů}
\label{sec:theory_pricing}

Správné nastavení ceny je jedním z~klíčových faktorů úspěšného uvedení nového produktu na trh. Příliš vysoká cena odrazuje potenciální zákazníky, zatímco příliš nízká cena může vzbuzovat pochybnosti o~kvalitě produktu \parencite{kotler_keller_2016}.

\subsection{Price Sensitivity Meter}

Metoda \gls{psm}, známá také jako Van Westendorpova metoda, je analytický nástroj pro stanovení optimální cenové hladiny \parencite{vanwestendorp_1976}. Respondenti odpovídají na čtyři otázky:
\begin{enumerate}
  \item Při jaké ceně byste produkt považovali za \emph{tak drahý}, že byste o~jeho koupi vůbec neuvažovali?
  \item Při jaké ceně byste produkt považovali za \emph{tak levný}, že byste pochybovali o~jeho kvalitě?
  \item Jaká cena je podle vás \emph{již vysoká}, ale stále byste o~koupi uvažovali?
  \item Jaká cena je podle vás \emph{výhodná} (dobrý nákup)?
\end{enumerate}

Průsečíky kumulativních distribučních křivek odpovědí na tyto otázky definují rozmezí přijatelných cen, optimální cenový bod a~bod cenové indiference.

\subsection{Cenové strategie pro vstup na trh}
\label{subsec:theory_pricing_strategies}

Při uvádění nového produktu, zejména v~prémiovém segmentu, definují \textcite{nagle_2018} dva základní polaritní přístupy k~tvorbě zaváděcí ceny:

\begin{description}
  \item[Strategie sbírání smetany (Skimming Pricing)] spočívá v~nastavení vysoké zaváděcí ceny, která maximalizuje ziskovou marži od cenově necitlivých inovátorů. Tato strategie je vhodná pro vysoce unikátní produkty bez přímé konkurence, kde vysoká cena slouží jako primární signál exkluzivity a~kvality. Jakmile je poptávka v~nejvyšším segmentu nasycena, cena se může postupně snižovat.
  \item[Strategie penetrace trhu (Penetration Pricing)] je založena na stanovení relativně nízké zaváděcí ceny s~cílem rychle získat tržní podíl, vybudovat bázi loajálních zákazníků a~odradit potenciální konkurenci. 
\end{description}

Zvolená strategie musí být v~souladu s~celkovým positioningem značky. Pro produkt Berrie, který vstupuje na trh obsazený silným mezinárodním hráčem (Franui), se jako teoreticky nejvhodnější jeví \textbf{hybridní přístup (Value-based Pricing)}. Tento model nedefinuje cenu čistě na základě nákladů nebo agresivní penetrace, ale odvozuje ji od reálné hodnoty, kterou produkt přináší zákazníkovi (lokální původ, BIO kvalita). Cílem je nabídnout cenu, která je nižší než u~přímé konkurence (čímž plní penetrační funkci k~získání tržního podílu), ale zároveň je dostatečně vysoká na to, aby udržela prémiové vnímání značky v~kategorii dostupného luxusu.

% ============================================================================
\section{Marketingová komunikace v~digitální éře}
\label{sec:theory_marcom}

Moderní marketingová komunikace je charakterizována přesunem důrazu z~tradičních médií směrem k~digitálním kanálům \parencite{pelsmacker_2018}. Pro produkty cílící na mladší demografické skupiny hrají klíčovou roli sociální sítě, které umožňují virální šíření obsahu a~přímou interakci se spotřebiteli.

\subsection{Role sociálních sítí}

\textcite{vrontis_2021} ve své systematické review poukazují na rostoucí význam influencer marketingu, zejména na platformách Instagram a~TikTok. Pro kategorie \gls{fmcg} a~potravinářských produktů je vizuálně atraktivní obsah na sociálních sítích často prvním kontaktem spotřebitele s~produktem.

Úspěch značky Franui na evropském trhu je přímo spojen s~virálním obsahem na TikToku, kde se produktová videa šířila organicky díky vizuální přitažlivosti kombinace zmraženého ovoce a~tající čokolády \parencite{franui_web}. Tento případ dokládá sílu digitálního \emph{word-of-mouth} marketingu v~potravinářském segmentu.

\subsection{Model Direct-to-Consumer (D2C) v~potravinářství}
\label{subsec:theory_d2c}

Model \emph{Direct-to-Consumer} (D2C) představuje distribuční a~komunikační přístup, v~němž výrobce vstupuje do přímého vztahu se zákazníkem bez dominance tradičního mezičlánku v~podobě maloobchodního řetězce. V~digitální ekonomice nejde pouze o~prodejní kanál, ale o~celý systém řízení zákaznické zkušenosti, sběru dat první strany (first-party data) a~rychlého testování produktových inovací \parencite{chaffey_ellis_2019}.

Pro potravinářský sektor má D2C několik specifik:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Kontrola nad značkovou zkušeností} --- výrobce může přesně řídit obsah, vizuální styl i~edukaci zákazníka (složení, původ surovin, způsob konzumace).
  \item \textbf{Rychlá zpětná vazba} --- krátké inovační cykly umožňují testovat varianty produktu (např. nové kombinace ovoce a~čokolády) v~řádu týdnů, nikoli kvartálů.
  \item \textbf{Datově řízená segmentace} --- díky CRM a~digitální analytice lze přesněji řídit retenci, opakovaný nákup a~personalizaci nabídek.
  \item \textbf{Vyšší nároky na logistiku} --- u~mražených produktů je kritická stabilita chladového řetězce a~nízká toleranční doba doručení.
\end{itemize}

Z~marketingového hlediska je klíčové, že D2C model zvyšuje schopnost značky budovat nejen povědomí, ale i~rezonanci (nejvyšší stupeň CBBE; viz Sekce~\ref{subsec:theory_cbbe}) prostřednictvím opakované interakce, komunitního obsahu a~programů loajality. Pro značku Berrie to znamená možnost kombinovat prémiovou image s~konkrétními daty o~reálné poptávce na úrovni jednotlivých segmentů.

\subsection{Vývoj online prodeje potravin v~ČR: implikace případů Rohlík.cz a~Košík.cz}
\label{subsec:theory_cz_egrocery}

Česká republika patří v~regionu střední Evropy k~trhům s~pokročilou adopcí online nákupu potravin, zejména ve velkých městech. Tento vývoj podporuje širší trend růstu e-commerce v~domácnostech i~normalizaci nákupu potravin přes digitální platformy \parencite{eurostat_ecommerce_2025, czso_ict_2025}. V~praxi je klíčovým rysem trhu kombinace rychlého doručení, relativně vysoké frekvence nákupu a~ochoty platit za pohodlí.

Případ Rohlík.cz ukazuje, že v~kategorii prémiových a~inovativních potravin může být online prostředí efektivním \emph{launch} kanálem. Platforma umožňuje:
\begin{itemize}
  \item rychlé zalistování nového produktu,
  \item testování cenové elasticity v~reálném čase,
  \item práci s~hodnoceními a~recenzemi jako zdrojem sociální validace,
  \item cílené kampaně podle nákupní historie.
\end{itemize}

Košík.cz představuje komplementární kanál, který posiluje distribuční diverzifikaci a~snižuje závislost na jediném e-grocery partnerovi. Z~pohledu řízení rizik je vícekanálová digitální distribuce důležitá zejména ve fázi vstupu nové značky, kdy je nutné rychle iterovat nabídku a~minimalizovat náklady na plošný retailový listing.

Z~teoretického hlediska lze český e-grocery model interpretovat jako hybrid D2C a~platformové distribuce: značka sice neprodává výhradně přes vlastní e-shop, ale díky digitálnímu prostředí získává většinu benefitů D2C (rychlá data, přesné cílení, měřitelná výkonnost kampaní). Pro Berrie je proto racionální zahájit vstup online-first strategií a~teprve po validaci poptávky škálovat do tradičního retailu.

\subsection{Postpandemické spotřebitelské chování a~inflační adaptace (2022--2025)}
\label{subsec:theory_postpandemic}

V~období po pandemii COVID-19 nelze spotřebitelské chování v~segmentu \gls{fmcg} interpretovat lineárně. Vedle obnovy části předpandemických návyků probíhá současně strukturální změna ve třech rovinách: (1) vyšší citlivost na cenu, (2) vyšší očekávání kvality a~transparentnosti, (3) trvalé posílení digitálního nákupního chování \parencite{eurostat_ecommerce_2025, czso_ict_2025, czso_inflace_2025}.

Z~teoretického hlediska je pro kategorii „dostupného prémia" důležitý paradoxní jev: domácnosti omezují velké výdaje, ale zachovávají malé odměňující nákupy (\emph{small treats logic}). Tento mechanismus je kompatibilní s~konceptem premiumizace (Sekce~\ref{subsec:theory_premiumization}) a~vysvětluje, proč mohou prémiové snacky růst i~v~prostředí reálného tlaku na rozpočet domácností.

Pro market-entry strategii to má tři implikace:
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Hodnota musí být explicitně zdůvodněna.} Spotřebitel po inflačním šoku netoleruje „neviditelnou" prémii; značka musí jasně dokazovat, za co zákazník platí (původ, složení, senzorická kvalita).
  \item \textbf{Rozhodování je vícekanálové.} Inspirace vzniká na sociálních sítích, validace přes recenze a~samotný nákup probíhá online i~offline. Komunikační a~distribuční strategie proto nesmí být oddělené.
  \item \textbf{Loajalita je podmíněná výkonem.} V~postpandemickém období je loajalita méně „setrvačná"; pokud produkt neplní očekávání v~chuti, ceně a~dostupnosti, zákazník rychle přechází ke konkurenci.
\end{enumerate}

Tyto faktory posilují relevanci kombinace CBBE + PSM + CLT v~této práci: CBBE vysvětluje budování značky, PSM určuje cenový koridor vnímané spravedlnosti a~CLT ověřuje, zda produkt reálně doručuje slíbený výkon.

\subsection{Scénářové plánování vstupu na trh}
\label{subsec:theory_scenario_planning}

Uvedení nového produktu do volatilního prostředí vyžaduje scénářové plánování, nikoliv jednobodovou predikci. Scénářový přístup převádí nejistoty (inflace, cenová reakce konkurence, nákladové šoky, rychlost adopce e-grocery) do několika konzistentních variant vývoje, pro které lze předem připravit rozhodovací pravidla.

V~kontextu značky Berrie jsou klíčové dvě osy nejistoty:
\begin{itemize}
  \item \textbf{cenová elasticita cílového segmentu} (jak citlivě bude trh reagovat na cenové pásmo 119--130~Kč),
  \item \textbf{tempo distribuce} (jak rychle se podaří přejít z~online-first modelu do širší retailové dostupnosti).
\end{itemize}

Z~teoretického pohledu scénářové plánování přináší tři přínosy:
\begin{enumerate}
  \item snižuje riziko strategického ukotvení na jediný vývoj trhu,
  \item umožňuje včas definovat spouštěče změny strategie (např. překročení cenového prahu odmítnutí),
  \item propojuje marketingová rozhodnutí s~finanční životaschopností (marže, bod zvratu, rozpočtová disciplína).
\end{enumerate}

Pro účely této diplomové práce je scénářový přístup důležitý zejména proto, že část empirických výstupů je zatím demonstrační. Umožňuje tedy pracovat s~metodologickou nejistotou transparentně: závěry nejsou prezentovány jako definitivní predikce, ale jako rozhodovací rámec připravený na doplnění reálnými daty.

\subsection{Integrovaná marketingová komunikace}

\textcite{chaffey_ellis_2019} zdůrazňují nutnost integrace online a~offline komunikačních kanálů. Pro novou značku vstupující na trh je klíčové:
\begin{itemize}
  \item vybudování povědomí prostřednictvím sociálních sítí,
  \item podpora v~místě prodeje (sampling, ochutnávky),
  \item spolupráce s~relevantními influencery v~oblasti food a~lifestyle,
  \item využití e-commerce kanálů (např.\ Rohlík.cz) jako vstupní distribuce.
\end{itemize}
